針對反政府運動 製拒捕假象 委國死亡小隊 殺6,856異見青年

希望大家明白，呢場仗有排打
唔好覺得香港人特別慘，世界警察一樣黑，要學識保護自己

為推倒委內瑞拉總統馬杜羅的強權管治，民眾連番走上街頭抗爭。聯合國前天就揭發，委國特別行動部隊（FAES）針對這場反政府運動，派出有「死亡小隊」之稱的部隊謀殺青年男子，並在現場佈下假證據，製造受害者拒捕假象。根據官方數字，過去一年半有近7,000人因為拒捕而遭到殺害。
聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）前天發表報告，闡述馬杜羅政府打壓異見者的各種濫權手段；當中引述委國政府數字指，去年起至今年5月19日，共有6,856委國人因為「抗拒當局」遭殺。聯合國相信當中大多為「法外殺人」，並指實際死者人數可能更多。

安插武器 向牆上開槍
FAES名義上是一支打擊販毒和罪案的部隊，但聯合國人權事務官員卻憂慮，它和其他安全部隊已經淪為馬杜羅政府「在人群灌輸恐懼、維持社會控制的工具」。

據20名遭FAES殺害的年輕男死者的家屬所說，「死亡小隊」具特定行動模式。他們身穿黑衣、蒙上頭套、乘着一輛沒有車牌的黑色輕型貨車抵達現場。然後，他們會闖入目標寓所，帶走物品、侵犯屋內女性和女孩，有時更會強迫她們脫光衣服。報告亦指，「他們先會把年輕男子與其家人分開，然後再射殺他們」。

而且，聯國會調查員探查在每宗個案中，皆收到知情人士指控「死亡小隊」曾在現場，「他們會安插武器和毒品，並向牆上或空中開槍，製造有過衝突、顯示受害者曾經抗拒當局」的假象。調查員也紀錄了「死亡小隊」在一場搜查行動中，處決了六名年輕男子，以報復他們參與反政府示威。

聯國報告後 322人獲釋
即使逃過殺身之禍、只被安全和情報機關拘留的異見者，大多亦遭受虐待。報告指，大多拘留者不論男女都會遭受多於一種方式的虐待，包括電擊、用膠袋蒙頭、水刑、毆打和性侵犯等；有女性就被扯頭髮和恐嚇強姦。這些受害者往往難以討回公道。縱然去年有五名FAES成員被判意圖謀殺罪和其他罪行，另有388名成員涉虐待行為正接受調查，但只有很少數受害者覓得公義。

委國外交部前日指摘報告呈現「扭曲的觀點」，「分析既不客觀，也不公正」，忽視了政府向聯合國研究員遞交的大部份證據之餘，有無數失誤、忽視事實、錯誤斷言之處。巴切萊特昨天向聯合國人權理事會呈交報告後，馬杜羅政府釋放了322名異見人士，包括20名學生、一名法官及一名記者。
法新社/路透社/美國《紐約時報》

睇吓winter on fire 烏克蘭
睇吓蘇丹
香港唔係最慘 場仗有排打 唔好放棄

有牌爛仔

警權過大 國家動用國家機器打壓異見

入黎睇下 以社會認同理論應用於對抗運動

唔好放棄 大家要堅持落去

全世界都發生緊相類似既事

推

去年有五名FAES成員被判意圖謀殺罪和其他罪行，另有388名成員涉虐待行為正接受調查

香港連委內瑞拉都不如

癡得埋大陸堆有幾可係正常架？物以類聚

香港真係未到呢啲真內戰級數，但去到嗰陣應該好多外資撤走

7000

快哊啲響屋企裝hidden cam

7千人………

畜膿小隊

我冇野講

委內瑞拉呢單野維持左成年啦
點解宜家先有人報無國際關注？

明日香港

世界黑警一樣更黑

死左咁多人國際都冇做野，所以唔好成日諗住靠晒人地幫，係利益面前好多懶正義既都會扮睇唔到。

原來香港警察打死左6千幾人

死7千人 根據係大屠殺

唔好令香港同蘇丹 委國比
香港係國際金融都會 好撚多錢同外資係度

好好利用呢個優勢 成為大國角力既子彈

傳媒嘅重要性

成個世界望住，堆差佬先唔用實彈咋